<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>挥发性 &#8211; 水果之家</title>
	<atom:link href="https://www.huacao77.com/tag/%e6%8c%a5%e5%8f%91%e6%80%a7/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.huacao77.com</link>
	<description>懂水果，更懂生活！</description>
	<lastBuildDate>Sat, 22 Jul 2023 04:12:57 +0000</lastBuildDate>
	<language>zh-CN</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.2.2</generator>
	<item>
		<title>各种水果小知识大全图片（10种水果常识大全）</title>
		<link>https://www.huacao77.com/8346.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[广少, 腹肌之广]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 22 Jul 2023 04:12:51 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[水果百科]]></category>
		<category><![CDATA[含有]]></category>
		<category><![CDATA[挥发性]]></category>
		<category><![CDATA[杨桃]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.huacao77.com/?p=8346</guid>

					<description><![CDATA[1. 杨桃——又称作五棱子、五敛子、羊桃等。果皮呈蜡质，光滑鲜艳，爽甜多汁。杨桃含有多种营养成分，并含有大量的 [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>
    <div style="text-align: left; margin-bottom: 10px;">
        <p style="font-size: 18px; line-height: 40px; text-align: left; margin-bottom: 30px;"><img decoding="async" src="/wp-content/uploads/2023/07/0f6216b93cf67528f78abb7ce3c47191.jpeg" style="width: 100%; margin-bottom: 20px;"></p>
        <p style="font-size: 18px; line-height: 40px; text-align: left; margin-bottom: 30px;">1. 杨桃——又称作五棱子、五敛子、羊桃等。果皮呈蜡质，光滑鲜艳，爽甜多汁。杨桃含有多种营养成分，并含有大量的挥发性成分，带有一股清香。在茶余酒后吃几片杨桃，会感到口爽神怡另有一番风味。功效：杨桃能减少机体对脂肪的吸收，有降低血脂、胆固醇的作用，对高血压、动脉硬化等心血管疾病有预防作用。同时还可保护肝脏，降低血糖。杨桃中糖类、维生素C及有机酸含量丰富，且果汁充沛，能迅速补充人体的水分，生津止渴，并使体内的热或酒毒随小便排出体外，消除疲劳感。杨桃果汁中含有大量草酸、柠檬酸、苹果酸等，能提高胃液的酸度，促进食物的消化。杨桃含有大量的挥发性成分、胡萝卜素类化合物、糖类、有机酸及维生素B、C等，可消除咽喉炎症及口腔溃疡，防治风火牙痛。适合人群：适合一般人食用。患有心血管疾病或肥胖的人适合食用。适用量：每次1～2个。温馨提示：杨桃性寒，凡脾胃虚寒或有腹泻的人宜少食。</p>
        <p style="font-size: 18px; line-height: 40px; text-align: left; margin-bottom: 30px;"><img decoding="async" src="/wp-content/uploads/2023/07/b3606b53192fad1d65bc074f612063aa.jpeg" style="width: 100%; margin-bottom: 20px;"></p>
        <p style="font-size: 18px; line-height: 40px; text-align: left; margin-bottom: 30px;">2. 猕猴桃——又名奇异果、毛桃、藤梨。因猕猴桃是猕猴喜爱的一种野生水果，故名猕猴桃。因其维生素C含量在水果中名列前茅，一颗猕猴桃能提供一个人一日维生素C需求量的两倍多，故被誉为“维C之王”。猕猴桃还含有良好的可溶性膳食纤维。功效：常吃烧烤食物能使癌症的发病率升高，因为烧烤食物下肚后会在体内进行硝化反应，产生出致癌物。猕猴桃中富含的维生素C作为一种抗氧化剂，能够有效抑制这种硝化反应，防止癌症发生。所以如果你禁不住美食所惑，或者因为应酬不得不“烤”一顿，那么建议你饭后吃上一颗猕猴桃。最新的医学研究表明，成人忧郁症有生理学基础，它跟一种大脑神经递质缺乏有关。猕猴桃中含有的血清促进素具有稳定情绪、镇静心情的作用，另外它所含的天然肌醇，有助于脑部活动，因此能帮助忧郁之人走出情绪低谷。猕猴桃中有良好的膳食纤维，它不仅能降低胆固醇促进心脏健康，而且可以帮助消化，防止便秘，快速清除并预防体内堆积的有害代谢物。祖国医学认为猕猴桃甘酸性寒，能够解热除烦止渴利尿。适合人群：其味酸甜可口，一般人都可以食用。情绪低落、常吃烧烤的人应食用猕猴桃。经常便秘者适合吃猕猴桃。适用量：成人每天吃1个猕猴桃，就能满足人体每天对纤维素和维生素C的需要了。温馨提示：人类不能于体内自行制造维生素C。想得到维生素C别无他法，只有不断补给，最直接的方法就是食用含有维生素C的食物，而猕猴桃应该是首选的水果。猕猴桃性质寒凉，脾胃功能较弱的人食用过多，会导致腹痛腹泻，所以脾胃虚寒的人应少食。由于猕猴桃中维生素C含量颇高，易与奶制品中的蛋白质凝结成块，不但影响消化吸收，还会使人出现腹胀、腹痛、腹泻。故食用猕猴桃后一定不要马上喝牛奶或吃其他乳制品。</p>
        <p style="font-size: 18px; line-height: 40px; text-align: left; margin-bottom: 30px;"><img decoding="async" src="/wp-content/uploads/2023/07/406d895a0dd09912c69b12ffa861b18a.jpeg" style="width: 100%; margin-bottom: 20px;"></p>
        <p style="font-size: 18px; line-height: 40px; text-align: left; margin-bottom: 30px;">3. 柠檬——又称柠果、洋柠檬、益母果等。因其味极酸，肝虚孕妇最喜食，故称益母果或益母子。柠檬中含有丰富的柠檬酸，因此被誉为“柠檬酸仓库”。它的果实汁多肉脆，有浓郁的芳香气。因为味道特酸，故只能作为上等调味料，用来调制饮料菜肴、化妆品和药品。功效：柠檬含有烟酸和丰富的有机酸，其味极酸。柠檬酸汁有很强的杀菌作用，对食品卫生很有好处。实验显示，酯度极强的柠檬汁在15分钟内可把活海生贝壳内所有的细菌杀死。柠檬富有香气，能解除肉类、水产的腥臊之气，并能使肉质更加细嫩。柠檬还能促进胃中蛋白分解酶的分泌，增加胃肠蠕动。因此，柠檬在西方人日常生活中，经常被用来制作冷盘凉菜用腌食等。柠檬汁中含有大量柠檬酸盐，能够抑制钙结晶，从而阻止肾结石形成，甚至已成之结石也可被溶解掉。所以食用柠檬能防治肾结石，使部分部分慢性肾结石患者的结石减少、变小。吃柠檬还可以防治心血管疾病，能缓解钙离子促使血液凝固的作用，可预防和治疗高血压和心肌梗死。柠檬酸有收缩、增固毛细血管，降低通透性，提高凝血功能及血小板数量的作用，可缩短凝血时间和出血时间31%-71%，具有止血作用。鲜柠檬维生素含量极为丰富，是美容的天然佳品，能防止和消除皮肤色素沉着，具有美白作用。此外，柠檬生食还具有良好的安胎止呕作用。因此柠檬是适合女性的水果。适合人群：适合一般人食用。适用量：每次1～6个（1～2瓣）。温馨提示：因太酸而不适合鲜食，可以用来配菜、榨汁。</p>
        <p style="font-size: 18px; line-height: 40px; text-align: left; margin-bottom: 30px;">4. 椰子——是典型的热带水果，是热带地方之宝。椰子果实越成熟，所含蛋白质和脂肪也越多，这是其他一般南方水果所不能比拟的。椰汁和椰肉都含有丰富的营养成分。椰汁清如水甜如蜜，饮之甘甜可口；椰肉芳香滑脆，柔若奶油，可以直接食用，也可制作菜肴、蜜饯或做成椰丝、椰蓉食用。功效：椰肉的含油量约为35%，油中的主要成分为癸酸、棕榈酸、油酸、月桂酸、脂肪酸、游离脂肪酸及多种物质。这些物质具有补充机体营养、美容、防治皮肤病的作用。在炎热的夏季，椰汁有很好的清凉消暑、生津止渴的功效。椰汁还有强心、利尿、驱虫、止呕止泻的功效。祖国医学认为，椰肉具有补益脾胃、杀虫消疳之功效；椰汁有生津、利水等功效。适合人群：一般人都可以食用。适用量：椰汁每次一杯（约150毫升）；椰肉每次30克。温馨提示：椰肉炖汤补益功效更加显著。食用椰子学问很多；椰汁离工椰壳味道则变，上午倒出的椰汁较甜，下午较淡。体内热盛的人不宜常吃椰子。如果你长期眨眼不佳，爱吃煎炸食物，容易发脾气或口干舌燥的话，要、就要切记勿多吃椰子。</p>
        <p style="font-size: 18px; line-height: 40px; text-align: left; margin-bottom: 30px;"><img decoding="async" src="/wp-content/uploads/2023/07/c6fba31035a36d996f2df830b7c5ba96.jpeg" style="width: 100%; margin-bottom: 20px;"></p>
        <p style="font-size: 18px; line-height: 40px; text-align: left; margin-bottom: 30px;"><img decoding="async" src="/wp-content/uploads/2023/07/31482f5c894cf70028f91386f74bba17.jpeg" style="width: 100%; margin-bottom: 20px;"></p>
        <p style="font-size: 18px; line-height: 40px; text-align: left; margin-bottom: 30px;">5. 芒果——别名：庵罗果、檬果、蜜望子、香盖等。性味归经：性凉，味甘酸；入肺、脾、胃经。功效主治：益胃止呕，解渴利尿。主治口渴咽干，食欲不振，消化不良，晕眩呕吐，咽痛音哑，咳嗽痰多，气喘等病症。营养成分：每10O克含水分85。2克，蛋白质O。6克，脂肪0。3克，碳水化合物13。1克，热量58千卡，粗纤维0。4克，灰分0。4克，钙11毫克，磷14毫克，铁0。8毫克，胡萝卜素5。7毫克，硫胺素0。02毫克，核黄素0。05毫克，尼克酸1。6毫克，维生素C76。8毫克，并含钾304毫克。食疗作用：◆抗菌消炎：芒果未成熟的果实及树皮、茎能抑制化脓球菌、大肠杆菌等，芒果叶的提取物也同样有抑制化脓球菌、大肠杆菌的作用，可治疗人体皮肤、消化道感染疾病。◆防癌抗癌：芒果果实含芒果酮酸、异芒果醇酸等三醋酸和多酚类化合物，具有抗癌的药理作用；芒果汁还能增加胃肠蠕动，使粪便在结肠内停留时间缩短。因此食芒果对防治结肠癌很有裨益。◆祛痰止咳：芒果中所含的芒果甙有祛疾止咳的功效，对咳嗽痰多气喘等症有辅助治疗作用。◆降低胆固醇、甘油三酯：芒果中含维生素C量高于一般水果，为56。4～98。6毫克％，芒果叶中也有很高的维生素C含量，且具有即使加热加工处理，其含量也不会消失的特点。常食芒果可以不断补充体内维生素C的消耗，降低胆固醇、甘油三酯，有利于防治心血管疾病。◆明目：芒果的糖类及维生素含量非常丰富，尤其维生素A原含量占水果之首位，具有明目的作用。唯一要注意的是，芒果性质带湿毒，若本身患有皮肤病或肿瘤，应紧记避免进食。</p>
        <p style="font-size: 18px; line-height: 40px; text-align: left; margin-bottom: 30px;"><img decoding="async" src="/wp-content/uploads/2023/07/913fc8b917c1870860d687ba8bffae8d.jpeg" style="width: 100%; margin-bottom: 20px;"></p>
        <p style="font-size: 18px; line-height: 40px; text-align: left; margin-bottom: 30px;">6. 金橘——又称金柑、夏橘、金枣、寿星柑，也是柑橘类水果之一。金橘皮色金黄、皮薄肉嫩、汁多香甜。它皮肉难分，洗净后可连皮带肉一起吃下。金橘含有特殊的挥发油、金橘甙等特殊物质，具有令人愉悦的香气，是颇具特色的水果。功效：金橘对防止血管破裂，减少毛细血管脆性和通透性，减缓血管硬化有良好的作用，并对血压能产生双向调节。高血压、血管硬化及冠心病患者食之非常有益。金橘的香气令人愉悦，具有行气解郁、生津消食、化痰利咽、醒酒的作用，为脘腹胀满、咳嗽痰多、烦渴、咽喉肿痛者的食疗佳品。常食金橘还可增强机体的抗寒能力，防治感冒。适合人群：一般人皆可食用。特别是中老年人更加适合。适用量：每次5个左右。温馨提示：很多营养成分集中在皮中，故食之切勿去皮。用糖或蜜腌渍后食疗效果更佳。金橘性温，口舌生疮等病症者不宜食用。糖尿病患者忌食。</p>
        <p style="font-size: 18px; line-height: 40px; text-align: left; margin-bottom: 30px;"><img decoding="async" src="/wp-content/uploads/2023/07/a4f2d1620252da6062dda07da9a4e4b3.jpeg" style="width: 100%; margin-bottom: 20px;"></p>
        <p style="font-size: 18px; line-height: 40px; text-align: left; margin-bottom: 30px;"><img decoding="async" src="/wp-content/uploads/2023/07/365ffcb41b14ec37707438ea618ec075.jpeg" style="width: 100%; margin-bottom: 20px;"></p>
        <p style="font-size: 18px; line-height: 40px; text-align: left; margin-bottom: 30px;">7. 人参果——又名茄瓜、香瓜茄或香艳茄，属茄科蔬菜、水果兼观赏型草本植物。在热带、亚热带地区为多年小灌木．在我国和日本则作为一年生栽培。果为多汁浆果，果肉为淡黄色，呈椭圆形、卵圆形、心形、陀螺形，成熟的果实呈奶油色或米黄色。出现紫红色条斑。“茄瓜一人参果”可食率达95％以上，具有低糖、高蛋白和富含多种维生素、氨基酸以及微量元素的特点。“茄瓜一人参果”所富含的硒、钼、钴、铁、锌为人体必需的微量元素。其硒元素含量之高，在我国蔬菜、水果品种中异常少见。硒元素是一种强氧化剂．能维持机体正常的生理功能．激活人体细胞，保护心血管等脏器；硒还能刺激免疫球蛋白及抗体的产生，增强机体对疾病的抵抗力。人参果的科学食用与深加工的方法颇多，现简介如下：①人参果炒肉片：人参果250克，猪肉100克，精盐、味精、素油、料酒、葱花、姜末、酱油各适量。先将人参果去蒂、洗净、切片，再将猪肉洗净、切薄片；油锅烧热下肉片煸炒，七八成熟时加人人参果片和佐料，再炒熟装盘即可。②当做水果鲜食。生食的人参果．一定要充分成熟，才有淡雅的清香气，果肉淡黄，爽口多汁，风味独特。③凉拌人参果：将充分成熟的人参果洗净切片入盘中．加人适量精盐腌渍片刻，倒去渗出的水分，再加入适量蒜泥、味精、米醋和芝麻油，拌匀食用。④笼蒸人参果：即将人参果洗净．纵切至2／3处．让一部分果皮与果肉相连，将果瓤挖去，再将肉馅填人其中．入笼蒸熟，取出待温，用洁净的快刀将其横切成片．然后食之。此外，作为蔬菜，还可炸、焖、炖等；深加工还可制成人参果果汁、罐头、果脯、冰淇淋、乳酪、果酱、果酒、蜜饯等。</p>
        <p style="font-size: 18px; line-height: 40px; text-align: left; margin-bottom: 30px;"><img decoding="async" src="/wp-content/uploads/2023/07/fdc0f0485edf0e5118df48164c9595d6.jpeg" style="width: 100%; margin-bottom: 20px;"></p>
        <p style="font-size: 18px; line-height: 40px; text-align: left; margin-bottom: 30px;"><img decoding="async" src="/wp-content/uploads/2023/07/8eb560904f4be69dde43bb8007848710.jpeg" style="width: 100%; margin-bottom: 20px;"></p>
        <p style="font-size: 18px; line-height: 40px; text-align: left; margin-bottom: 30px;">8. 桑葚——又名桑果，早在2000多年前，桑椹已是中国皇帝御用的补品。因桑树特殊的生长环境，使桑果具有天然生长、无任何污染的特点，所以桑椹又被称为“民间圣果”。它含有丰富的活性蛋白、维生素、氨基酸、胡萝卜素、矿物质等成分，营养是苹果的5～6倍，是葡萄的4倍，具有多种功效，被医学界誉为“21世纪的最佳保健果品”。常吃能显著提高人体免疫力，具有延缓衰老、美容养颜的功效。功效：它有改善皮肤（包括头皮）血液供应，营养肌肤、使皮肤白嫩及乌发等作用，并能延缓衰老。桑椹是中老年人健体美颜、抗衰老的佳果与良药。常食桑椹可以明日，缓解眼睛疲劳干涩的症状。桑椹具有免疫促进作用。桑椹对脾脏有增重作用，对溶血性反应有增强作用，可防止人体动脉硬化、骨骼关节硬化，促进新陈代谢；桑椹可以促进血红细胞的生长，防止白细胞减少，并对治疗糖尿病、贫血、高血压、高血脂、冠心病、神经衰弱等病症具有辅助疗效。桑椹具有生津止渴、促进消化、帮助排便等作用，适量食用能促进胃液分泌，刺激肠蠕动及解除燥热。中医认为，桑椹性味甘寒，具有补肝益肾、生津润肠、乌发明日等功效。适合人群：一般成人适合食用。女性、中老年人及过度用眼者适合食用。适用量：每次20～30颗（30～50克）。温馨提示：桑椹有黑、白两种，鲜食以紫黑色为补益上品。未成熟的桑椹不能吃。熬桑椹膏时忌用铁器。因桑椹中含有溶血性过敏物质及透明质酸，过量食用后容易发生溶血性肠炎。少年儿童不宜多吃桑椹。因为桑椹内含有较多的胰蛋白酶抑制物——鞣酸，会影响人体对铁、钙、锌等物质的吸收。脾虚便溏者亦不宜吃桑椹。桑椹含糖量高，糖尿病人应忌食。</p>
        <p style="font-size: 18px; line-height: 40px; text-align: left; margin-bottom: 30px;"><img decoding="async" src="/wp-content/uploads/2023/07/f4e94dd2c0630a7a27e784b59b107ec5.jpeg" style="width: 100%; margin-bottom: 20px;"></p>
        <p style="font-size: 18px; line-height: 40px; text-align: left; margin-bottom: 30px;">9. 苹果——古称柰，又叫滔婆，酸甜可口，营养丰富，是老幼皆宜的水果之一。它的营养价值和医疗价值都很高，被越来越多的人称为“大夫第一药”。许多美国人把苹果作为瘦身必备，每周节食一天，这一天只吃苹果，号称“苹果日”。功效：苹果是心血管的保护神、心脏病患者的健康水果，因为它不含饱和脂肪、胆固醇和钠。苹果中的胶质能保持血糖的稳定，所以苹果不但是糖尿病患者的健康小吃，而且是一切想要控制血糖水平的人必不可少的水果。并且它还能有效地降低胆固醇。苹果汁有强大的杀灭传染性病毒的作用。吃较多苹果的人远比不吃或少吃苹果的人得感冒机会要低。所以，有的科学家和医师把苹果称为“全方位的健康水果”，或称为“全科医生”。现在空气污染比较严重，多吃苹果可改善呼吸系统和肺功能，保护肺部免受污染和烟尘的影响。苹果还能防癌，预防铅中毒。祖国医学认为，苹果甘凉，具有生津止渴、润肺除烦、健脾益胃、养心益气、润肠、止泻、解暑、醒酒等功效。苹果有着天然的怡人香气，具有明显的消除压抑感作用。适合人群：非常适合婴幼儿、老人和病人食用。现在城市生活节奏十分紧张，职业人群的压力很大，很多人都有不同程度的紧张、忧郁，这时拿起一个苹果闻上一闻，不良情绪就会有所缓解，同时还有提神醒脑之功。准妈妈每天吃个苹果可以减轻孕期反应。适用量：每天吃1～2个苹果就足以达到上述效果了。男性吃苹果的数量应多于女性，因为苹果有降胆固醇作用。温馨提示：苹果的营养很丰富。吃苹桌时要细嚼慢咽，这样不仅有利于消化更重要的是对减少人体疾病大有好处。不要在饭前吃水果，以免影响正常进食及消化。苹果含糖丰富，糖尿病患者切忌多食。</p>
        <p style="font-size: 18px; line-height: 40px; text-align: left; margin-bottom: 30px;"><img decoding="async" src="/wp-content/uploads/2023/07/f3d7069a44a8ae8b8fa5b74f1d952589.jpeg" style="width: 100%; margin-bottom: 20px;"></p>
        <p style="font-size: 18px; line-height: 40px; text-align: left; margin-bottom: 30px;">10. 柚子——又名文旦、香抛、是产于福建、广东等南方地区的水果，以广东沙田柚为上品。它味道酸甜，略带苦味，含有丰富的维生素C及大量其他营养成分，是医学界公认的最具食疗效益的水果。功效：高血压患者常利用药物来排除体内多余的钠，柚子正好含有这些患者必需的天然矿物质——钾，却几乎不含钠，因此是患有心脑血管病及肾脏病患者最佳的食疗水果。柚子含有一种天然果胶，能降低血液中的胆固醇，是现代人追求健康的理想食物。美国研究发现，每天饮用柚汁的人较少出现呼吸器官系统毛病，尤其是感冒、咽喉疼痛时，吃一瓣新鲜袖子能令您舒适自然。柚所含的天然维生素P能强化皮肤毛细孔功能，加速复原受伤的皮肤组织功能。女性常吃柚子最能符合“自然美”的原则。柚子还有增强体质的功效。它能使身体更容易吸收钙及铁质；同时，所含的天然叶酸，对于服用避孕药或怀孕中的妇女们，有预防贫血症状发生和促进胎儿发育的新鲜的柚子肉中还含有类似胰岛素的成分，能降低血糖。适合人群：一般人都可食用。心脑肾病患者和呼吸系统不佳的人尤其适合。孕妇也适合食用。适用量：每次1大瓣（50克）。温馨提示：太苦的柚子不宜吃。柚子性寒，身体虚寒的人不宜多吃。</p>
    </div>


</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
