<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>水果行业，价格 &#8211; 水果之家</title>
	<atom:link href="https://www.huacao77.com/tag/%e6%b0%b4%e6%9e%9c%e8%a1%8c%e4%b8%9a%ef%bc%8c%e4%bb%b7%e6%a0%bc/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.huacao77.com</link>
	<description>懂水果，更懂生活！</description>
	<lastBuildDate>Tue, 28 Jun 2022 07:12:14 +0000</lastBuildDate>
	<language>zh-CN</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.2.2</generator>
	<item>
		<title>传统水果行业发生了哪些变局，未来价格怎么走？</title>
		<link>https://www.huacao77.com/381.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[shengc123]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 28 Jun 2022 07:12:14 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[水果资讯]]></category>
		<category><![CDATA[水果行业，价格]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.huacao77.com/?p=381</guid>

					<description><![CDATA[“牛奶小吊瓜2.98元一斤，新鲜到货啦！”“今天的麒麟西瓜也太好吃了吧，脆甜脆甜的，科果品牌，2.98元一斤！ [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><img decoding="async" loading="lazy" class="aligncenter  wp-image-296" src="https://www.huacao77.com/wp-content/uploads/2022/06/1d3dac94f57543dea17903c3cce99602.jpg" alt="" width="600" height="378" srcset="https://www.huacao77.com/wp-content/uploads/2022/06/1d3dac94f57543dea17903c3cce99602.jpg 1102w, https://www.huacao77.com/wp-content/uploads/2022/06/1d3dac94f57543dea17903c3cce99602-300x189.jpg 300w, https://www.huacao77.com/wp-content/uploads/2022/06/1d3dac94f57543dea17903c3cce99602-1024x645.jpg 1024w, https://www.huacao77.com/wp-content/uploads/2022/06/1d3dac94f57543dea17903c3cce99602-768x484.jpg 768w" sizes="(max-width: 600px) 100vw, 600px" /></p>
<p>“牛奶小吊瓜2.98元一斤，新鲜到货啦！”“今天的麒麟西瓜也太好吃了吧，脆甜脆甜的，科果品牌，2.98元一斤！”……</p>
<p>期货日报记者所在的某水果群里，老板贴出多种水果价格，并配有相应水果图片。炎炎夏日，最舒服的就是来一份水果大餐，看到满屏水果实在诱人，心中自有一份清凉从心里往外透着舒爽！</p>
<p>当前，夏季水果陆续上市，市场上的水果琳琅满目，西瓜、桃子、菠萝、苹果、香蕉、火龙果、葡萄、荔枝等，应有尽有……今年产新季水果行业较往年有哪些变化？未来价格将会怎么走？</p>
<p>就传统类水果而言，记者了解到，整体国内传统类水果从1992年经历近30年的高速发展，产能释放产量高值已现，随着近几年出现农资及生产物料价格上涨、农村劳动力进一步缺失、劳动密集型产业用工成本持续上涨、整体传统类水果产业生产环节生产效益产生下滑，特别是苹果、柑橘、梨果等，近2—3年出现砍树、弃园等现象较为常见，传统类水果进入“变局”期。</p>
<p>市场人士认为，传统类水果整体价格重心将会上移，新季传统类水果产业链利润将会向生产环节移动。</p>
<p>据了解，新季梨果即将进入产新期，7月存储皇冠梨即将开启存储梨的收购节奏。河北梨果产业经济发展信息平台负责人陈振华近日分析指出，产量方面，2022年产新季从套袋量上看新季梨果减产约20％左右，但因库存梨果价格高位，生产环节管理积极性提高，叠加整体梨果生长期并未出现较大的极端灾害，整体果径偏大，对冲一部分套袋量减产预期，整体梨果产量减产约10％左右。质量方面相对较好，极端灾害天气较少，整体病虫害相对较少，质量将是近三年以来最好的一年。</p>
<p>价格方面，陈振华认为，梨果产新期价格将会出现高开低走的现象，主要是目前冷库梨果收尾价格较高，42#皇冠梨收尾价格90元/箱左右，开秤价和冷库收尾价格产生顺承的联动性，同时出口企业有部分订单叠加在7月进行，整体进出口企业7月收购梨果积极性较高，皇冠梨半斤起步开秤价格预期在2元/斤以上，产新期大量上市约在7月底—8月初，价格将会下滑到1.5—1.8元/斤，整体入库均价较去年偏高30％左右。流通环节收购积极性，目前来看梨果客商收购积极性暂时不是很高，预期到7月10日左右，河北梨果收购积极性才能进一步明确。</p>
<p>苹果方面，目前冷库苹果价格同期偏高，栖霞一带80一二级偏红出库成交价格在4.2元/斤，较去年同期价格2.5元/斤，偏高1.7元/斤，产区生产物料包装开始略有好转，冷库目前库存压力不大。</p>
<p>山东蓬莱光远果品总经理迟光远分析称，新季苹果处于减产年份，预期山东烟台一带80#一二级货源开秤价在3.5元/斤左右，80#一二级客商标准开秤预期在3.8元/斤左右，80#一二级果农标准的在3.3—3.5元/斤。新季质量方面变量因素比较大，要看6—10月整体气象光照、降雨、温度、强对流极端天气对苹果质量的影响。</p>
<p>“梨果和苹果都属于北方存储类水果，其行情走势表现出高度相关性，当然也出现过分化期，比如2020年8月—2021年3月期间，因为梨果在2020年4月经受过大减产洗礼，投机需求较高情况下，梨果和苹果出现分化趋势。”中国农业监测预警分析师王敏称，梨果生产体量1500万吨左右，新季梨果若减产10％，即减产150万吨，对梨果整体影响并不明显。苹果方面，目前新季苹果处于减产态势，市场较为认可减产幅度在20％—25％，按照4300万吨基数折算，产量在3250—3450万吨的数据范畴内，减产950万吨。</p>
<p>“柑橘与北方存储类水果，在终端消费市场表现为替代关系，砂糖橘在12月—次年2月占领市场主要消费体的地位，此段时间砂糖橘对存储类水果（苹果、梨果）形成明显替代效应。此段时间，存储类水果流通环节难以得到产业链利润分配。”王敏表示，在今年存储类水果减产背景下，从业人员应理性看待投机需求。</p>
<p>湖北宜昌金枝农贸有限公司负责人王延安表示，我国柑橘主产区在2022年2月出现持续低温、4月连阴雨对柑橘产业产新产生影响，其中云南、湖南、广西影响相对不大，湖北、四川、广东主产区出现减产现象，目前蜜桔已经落果结束，砂糖橘进入第二次生理落果期。同时，由于天气及管理方面影响，新季柑橘质量可能会出现下滑。砂糖橘主要于11月上市，预期春节前上市的价格在3.0元/斤，春节后集中上市价格将会下落到1.0—1.5元/斤，尾期货源能否翘尾，要看销售速度及市场消费的能力。</p>
<p>我国水果出口市场主要以东南亚为主，目前受疫情影响，东南亚市场水果消费处于降级态势，整体水果出口不及预期。山东聚丰源果蔬有限公司负责人张建飞表示，当前，国内市场水果销售情况较东南亚出口销售利润偏好，整体水果出口不及预期，同时进口水果也受到一定限制，国内市场水果贸易阶段性好于国外市场。</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
