<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>鲜甜 &#8211; 水果之家</title>
	<atom:link href="https://www.huacao77.com/tag/%e9%b2%9c%e7%94%9c/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.huacao77.com</link>
	<description>懂水果，更懂生活！</description>
	<lastBuildDate>Thu, 11 May 2023 02:45:04 +0000</lastBuildDate>
	<language>zh-CN</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.2.2</generator>
	<item>
		<title>西瓜你会吃吗？（西瓜这样吃才科学）</title>
		<link>https://www.huacao77.com/1631.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[shengc123]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 11 May 2023 02:45:03 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[果蔬知识]]></category>
		<category><![CDATA[水果百科]]></category>
		<category><![CDATA[维生素]]></category>
		<category><![CDATA[西瓜]]></category>
		<category><![CDATA[鲜甜]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.huacao77.com/?p=1631</guid>

					<description><![CDATA[炎热夏季即将来临，“空调、西瓜、WIFI”成了不少人的夏季标配，吃一口清凉多汁、爽脆鲜甜的西瓜，能让幸福感瞬间 [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>炎热夏季即将来临，“空调、西瓜、WIFI”成了不少人的夏季标配，吃一口清凉多汁、爽脆鲜甜的西瓜，能让幸福感瞬间“爆棚”。科学研究也证实了西瓜爱好者多年来所知道的：这种身披绿外衣、头扎马尾辫的“大圆球”不仅美味，而且营养丰富。近日，美国路易斯安那州立大学营养与食品科学学院发表在国际权威期刊《营养素》杂志的一项新研究显示，经常吃西瓜的儿童青少年和成人的饮食质量更高。</p>
<p><img decoding="async" alt="西瓜你会吃吗？（西瓜这样吃才科学）" class="syl-page-img aligncenter" src="/wp-content/uploads/2022/10/44dc63feec42935871f3b84551489ae7.jpeg" /></p>
<p>研究发现，西瓜中的瓜氨酸和精氨酸能够降低人体心率和体内一氧化氮的产生、减少氧化应激，在控血压、降血脂、控血糖、预防心脏病方面发挥良好作用。调查显示，常吃西瓜的人群摄入的加工糖更少，饱和脂肪酸摄入量也更低。另外，西瓜富含膳食纤维以及维生素 C、维生素B6、番茄红素、镁、钾等抗氧化剂、矿物质和必需维生素，有助维持心脏代谢健康。</p>
<p>夏天吃西瓜，能补充水分、止渴降温，起到利尿、促进新陈代谢的作用。“西瓜最突出的优点就是含水量大。”中国农业大学食品科学与营养工程学院教授范志红告诉“环球时报健康客户端”记者，西瓜中的番茄红素是最值得关注的营养素。“提到番茄红素，很多人会想到西红柿，但西瓜中的番茄红素含量也很高。”范志红介绍，西瓜颜色越红，番茄红素含量越高。与西红柿不同，西瓜中的番茄红素不用经过烹饪就能被人体直接吸收。番茄红素是常见的类胡萝卜素之一，不少研究证明，番茄红素能帮助抵御氧自由基的攻击，起到改善血管功能、保护心血管健康的作用。</p>
<p>除了红彤彤的瓜瓤，西瓜其他部位也值得一吃。西瓜籽富含油脂，有健胃通便的作用；含有的不饱和脂肪酸能帮助降血压、预防动脉硬化；西瓜籽中的锌能提高男性生殖系统健康，镁有助改善记忆力。西瓜皮又称“瓜衣”，共分三层：青衣、翠 衣、白衣。青衣（表皮）晒干煎饮代茶，能缓解干燥引起的咽痛咽干；翠衣（削去表皮和果肉的部分）还是一味中药，富含果胶、维生素、微量元素等，凉拌或做成西瓜翠衣饮，清热解暑、生津止渴。</p>
<p>“西瓜虽好，还应限量！”范志红强调，西瓜属于高GI（升糖指数）食物，其中富含的果糖不容易让人产生饱腹感，很可能不经意间就吃过量。“近几年新品种西瓜不断上市，有的含糖量超过12%，您爱吃的甜西瓜其实没有想象中那么低糖。”范志红表示，如果任性地一次吃个够，很可能给身体带来危害。膳食指南建议，健康人群吃西瓜每天半斤足矣；糖友每天吃西瓜最好不超过三两（约两片），不建议餐后立即大量食用，会造成血糖波动，但餐前少量吃有助控制血糖；肠胃差的患者也不宜吃太多西瓜，以免引起肠胃不适；肾功能不好的人群，也要少吃，否则会加重肾脏负担。</p>
<p>选购西瓜也有讲究，最好根据家里人数多少决定西瓜大小，人少最好买袖珍西瓜。西瓜买回家后，切开后将要吃的部分切下，另一半立即用保鲜膜封好放入冰箱，第二天必须吃掉。挑选西瓜时，可以注意看看表皮纹路是否间隔远、瓜脐是否平或微凹，如果“是”则说明瓜体已膨胀到最大，西瓜更为成熟。</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
